<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>EA België</title>
    <link>https://eabelgium.org/nl/</link>
    <description>Recent content on EA België</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Nov 2018 02:15:52 -0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://eabelgium.org/nl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Nieuwsbrief</title>
      <link>https://eabelgium.org/nl/newsletter/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 02:15:52 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://eabelgium.org/nl/newsletter/</guid>
      <description>Nieuwsbrief 
Schrijf je hier in voor de nieuwsbrief van Effectief Altruïsme Vlaanderen. We versturen ongeveer 4 mails per jaar.
Schrijf je hier in voor de Engelstalige nieuwsbrief van EA Brussels. Deze is momenteel nog niet actief, maar mogelijks wel in de toekomst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effective Altruism</title>
      <link>https://eabelgium.org/nl/effective-altruism/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 15:58:29 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://eabelgium.org/nl/effective-altruism/</guid>
      <description>Over Effectief Altruïsme België Effectief Altruïsme België is een Belgische vereniging zonder winstoogmerk en de koepelorganisatie van alle Belgische effectief altruïsme groepen. Effectief altruïsme is een filosofie en mondiale sociale beweging die wetenschappelijk bewijs en rationeel-kritisch denken gebruikt om zoveel mogelijk goeds te doen en anderen te helpen. Effectief Altruïsme België vzw heeft als doel het promoten van effectief altruïsme in België door mensen en organisaties aan te moedigen en in staat te stellen zo effectief mogelijk goeds te doen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://eabelgium.org/nl/contact/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 02:15:52 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://eabelgium.org/nl/contact/</guid>
      <description>Dit is de contactpagina</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eabelgium.org/nl/_footer-left/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eabelgium.org/nl/_footer-left/</guid>
      <description> Meer over EA  Inleiding tot effectief altruïsme Video: The Why and How of Effective Altruism Giving 101: The Basics Doing Good Better van Will MacAskill Centre for Effective Altruism  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eabelgium.org/nl/_footer-right/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eabelgium.org/nl/_footer-right/</guid>
      <description> Nuttige links  Effectief Altruïsme Vlaanderen Effective Altruism Brussels Effective Altruism KULeuven effectivealtruism.org 80000 Hours GiveWell  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eabelgium.org/nl/homepage/_first_section_text/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eabelgium.org/nl/homepage/_first_section_text/</guid>
      <description>We willen wetenschappelijk bewijs en kritisch denken gebruiken om de wereld te verbeteren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eabelgium.org/nl/homepage/_second_section_text/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eabelgium.org/nl/homepage/_second_section_text/</guid>
      <description>We zijn een verwelkomende groep die zich toelegt op het inspireren en ondersteunen van anderen om altruïstische doelen te bereiken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eabelgium.org/nl/homepage/_third_section_text/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eabelgium.org/nl/homepage/_third_section_text/</guid>
      <description>Sommige projecten zijn duizend keer effectiever dan andere. We passen logica en onderzoek toe om onze impact te maximaliseren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eabelgium.org/nl/key-terms/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eabelgium.org/nl/key-terms/</guid>
      <description>Kernbegrippen Bevolkingsethiek of populatie-ethiek: de moraalfilosofische studie hoe we het welzijn, de voorkeuren of belangen van voelende wezens moeten samenvoegen en optimaliseren wanneer onze keuzes invloed hebben op hoeveel en welke voelende wezens er bestaan. Tot de vragen in de bevolkingsethiek behoren: wat is de morele status van nog ongeboren leven? Is het totaal aantal personen met goede ervaringen moreel relevant, of doet enkel het gemiddelde geluksniveau ertoe? Bevolkingsethische problemen vormen belangrijke discussiepunten binnen de effectief-altruïsmebeweging.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eabelgium.org/nl/organizations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eabelgium.org/nl/organizations/</guid>
      <description>Organisaties 80,000 Hours (80K): een organisatie die gratis persoonlijk carrièreadvies geeft aan mensen die van plan zijn hun carrière in te zetten om zo veel mogelijk goed te doen voor de wereld. 80K publiceert algemeen onderzoek op haar website omtrent de sociale impact van carrières. Website: www.80000hours.org
Animal Charity Evaluators (ACE): een meta-charity die de effectiviteit van maatregelen en organisaties onderzoekt die werken op het vlak van dierenrechten en dierenwelzijn.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>