<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AE Belgique</title>
    <link>https://eabelgium.org/fr/</link>
    <description>Recent content on AE Belgique</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Nov 2018 02:15:52 -0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://eabelgium.org/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Newsletter</title>
      <link>https://eabelgium.org/fr/newsletter/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 02:15:52 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://eabelgium.org/fr/newsletter/</guid>
      <description>Newsletter 
Inscrivez-vous à notre newsletter néerlandaise de Altruisme Efficace Flandre ici. Nous envoyons environ 4 courriels par an.
Inscrivez-vous à notre newsletter en anglais de Altruisme Efficace Bruxelles ici. Celui-ci n&amp;rsquo;est pas encore actif, mais pourrait l&amp;rsquo;être dans le futur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effective Altruism</title>
      <link>https://eabelgium.org/fr/effective-altruism/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 15:58:29 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://eabelgium.org/fr/effective-altruism/</guid>
      <description>L’Altruisme Efficace en Belgique Altruisme Efficace Belgique est une association sans but lucratif belge ainsi que l’organisation coupole de tous les groupes belges d’altruisme efficace. L’Altruisme Efficace est une philosophie et un mouvement social mondial qui se fonde sur la raison et les preuves empiriques pour déterminer les façons les plus efficaces de rendre le monde meilleur et d’aider les autres. L’asbl Altruisme Efficace Belgique a pour but social la promotion de l’altruisme efficace en Belgique et encourage et outille tant les individus que les organisations à faire du bien le plus efficacement possible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://eabelgium.org/fr/contact/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 02:15:52 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://eabelgium.org/fr/contact/</guid>
      <description>Ceci est la page de contact</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eabelgium.org/fr/_footer-left/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eabelgium.org/fr/_footer-left/</guid>
      <description> Plus sur AE  Introduction à l&amp;rsquo;altruisme efficace Video: The Why and How of Effective Altruism Giving 101: The Basics Doing Good Better van Will MacAskill Centre for Effective Altruism  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eabelgium.org/fr/_footer-right/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eabelgium.org/fr/_footer-right/</guid>
      <description> Liens utiles  Effectief Altruïsme Vlaanderen Effective Altruism Brussels Effective Altruism KULeuven effectivealtruism.org 80000 Hours GiveWell  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eabelgium.org/fr/homepage/_first_section_text/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eabelgium.org/fr/homepage/_first_section_text/</guid>
      <description>Nous voulons vous aider à utiliser la raison et ainsi que les faits rendre le monde meilleur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eabelgium.org/fr/homepage/_second_section_text/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eabelgium.org/fr/homepage/_second_section_text/</guid>
      <description>Nous sommes un groupe ouvert, dédié à s’encourager, s’inspirer et se soutenir les un-e-s les autres afin de parvenir à nos objectifs altruistes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eabelgium.org/fr/homepage/_third_section_text/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eabelgium.org/fr/homepage/_third_section_text/</guid>
      <description>Certains projets sont des milliers de fois plus efficaces que les autres. Nous appliquons logique et recherche pour maximiser notre impact.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eabelgium.org/fr/key-terms/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eabelgium.org/fr/key-terms/</guid>
      <description>Mots clés de l’Altruisme Efficace 
Idées centrales Altruisme efficace: L’altruisme efficace (EA) est le nom d’un mouvement social grandissant et d’une idée — fondée sur l’utilisation de preuves et de raisons pour trouver les moyens les plus efficaces de faire le bien dans le monde. Un-e altruiste efficace est une personne qui s’identifie à et tente d’agir selon les principes de l’altruisme efficace.
Rapport coût-efficacité: Le rapport coût-efficacité d’une intervention de bienfaisance fait simplement référence à tout ce qu’elle accomplit avec une certaine quantité de ressources.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eabelgium.org/fr/organizations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eabelgium.org/fr/organizations/</guid>
      <description>Organisations 
AMF: Against Malaria Foundation (AMF) est une organisation à but non lucratif qui finance la distribution de moustiquaires imprégnées d’insecticide longue durée (MILD) dans les zones à forte incidence de paludisme, principalement en Afrique. GiveWell a recommandé l’AMF en tant que meilleure organisation charitable à plusieurs reprises. En date de 2017, GiveWell a estimé qu’il en coûtait environ 4.22$ à l’AMF pour distribuer une MILD et 3000$ pour l’équivalent de sauver la vie d’un-e enfant de moins de 5 ans.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>